[HA打手]有冇人胸部凹左?

其實唔少男仔(男性較多發)都會有胸部凹左既問題
學名叫漏斗胸 (Pectus Excavatum)
係一種先天型既問題
响呢度就只發一D CT圖

大家有興趣就GOOGLE下
其實唔太嚴重就唔會影響身體功能
主要係外觀上既問題,而做GYM都可以有改善
但太嚴重凹到成個窿咁就可能對心肺有影響
主要既治療手段就外科手術
而本港醫院多數會用既就係一個叫NUSS PROCEDURE既微創手術
將兩條鐵放入體內肋骨將成個胸頂番出黎

條鐵會放响體內2-3年先拎番出黎
大家要睇對比圖可以GOOGLE一下

要詳細介紹可以睇呢度
而家以我所知有公家QE同屯門醫院可以做呢個手術
包晒所有評估,手術同術後檢查
做手術放鐵出院大約要預4日時間
拎出黎就第2日可以出院
不過好似限左30歲以下人士

如果唔太嚴重既話
做運動就可以改善
YOUTUBE都有D片係專係改善漏斗胸外觀既運動
但係英文

之前高登膠登都有人討論過
大家可以分享下
圖就唔駛拎上黎
直接去醫院問醫生最直接

香港女人

其實係咪先天後天都有D
我懷疑初中有一排長期屈住個身
平時坐姿又習慣屈住
所以左邊肋骨明顯有凹陷 同突出

半個拳頭算大定細呢

先天為主啦

問下醫生最穩陣

中間凸兩邊凹

雞胸呀?

sternum凸左

有少少凹，近排靠做gym睇落無咁凹

有野想問
我做左個手術都兩年
宜家有個問題係
心口得中間凹個位成功撐起左
但係左右肋骨個D位係得有鐵支既位係撐起 其餘仲係凹
個手術唔係一做完就成個胸骨撐起架咩?
覆診有問過醫生點解會咁
佢話咁樣正常 未撐起既位之後會撐返起
但係已經兩年 情況都仲係冇改善
我想問下巴打知唔知點解會咁
其實會唔會係手術失敗左?

手術大概要四年左右先完成，或姐未咁快掛
呢啲情況都係信專業醫生好啲

唔知
我係頂起晒
但肋骨都仲突少少
所以點睇都有腩仔咁
又操唔起

如果 confirm 係漏斗胸
已經 30 歲左右
係唔係唔會影響到健康？
有冇咩劇烈運動係唔做得？

太嚴重先會
唔好做運動員咁既強度就冇問到

我都有

如果唔是太嚴重就健身練大隻，咁睇落去就無咁凹 呢個係唔做手術既唯一方法

更何況手術呢家野始終係有風險

我都有漏斗胸 除衫無自信 成日比人問點解心口凹左入去 不過好彩我係輕微個隻 1年前開始做gym 操胸操到依家個形返左黎

正解，不過巴打你最好都係check check佢，睇下醫生點講

有啲巴打可能情況係需要做手術的

中學個陣睇過 醫生話唔緊要 影響唔到心肺 但我中學體能差到pk 依家做gym操埋

求programme求圖

有得唔做梗係唔做
痛兩個月好過癮咩

我廿三歲個陣去Ha睇過 醫生話我唔算嚴重同年太大個 做手術效果唔大 希望佢唔係hea 9我

我上網查過好似台灣有個醫生係呢方面都好出名，香港都有人專程搵佢睇，我都打算今個月搵佢check下

qe定tmh

巴打你心肺功能有冇話有D咩特別問題 ，我自己話好就唔算好，但又可以踢到下波，係同D fd 比快d冇氣

都無既，係求個安心姐，反正check下又唔貴，順便當去下旅行都唔錯阿

等報告

希望check完，唔係好嚴重，之後我會比個包膠，希望幫到其他都有漏斗胸既巴打

我去QE 睇舊登d post介紹 兩間有分別嫁？

唔知
問下即
做運動操大個胸佢

其實主要係驚死唔大影嚮 真係唔做手術好過做 好似都好麻煩下

我都有呢個問題 做gym 愈做笠得愈明顯
做哂檢查 醫生話唔影響心肺 但自己想做手術
我22歲

其實我都係正常操胸咁操 初頭操個陣唔知點解越操就越明顯 外胸生肌肉 內胸無肉 跟住依家操耐左之後就好好多 做蝴蝶機 臥推啞鈴 推bar咁

有無巴打可以share 自己d相 我想知道我算唔算嚴重

幅圖有人名嘅

做幾多fly?

雞心胸可以點自救

除左手術應該都難

大家想認知多啲可以上呢個台灣醫生整既blog
而家我係今個月23號會搵呢位醫生做檢查

之前我係高登開過Post
手術已做 鐵已拆
係好過唔做既

話去台灣整個啲要考慮經濟
起碼十萬
我係伊莉沙白整只係俾每日床位費
不過我做完手術之後幾個月
佢打黎話用左過期線同我聯針

巴打，拆鐵要幾耐先拆，我上網搵都係話四年

好似有弦外之音

我好似兩年半拆左，
因為手術個傷口發炎 ，
唔拆唔得
所以個成效唔係咁靚仔 ，
大致上都OK既

Btw 報左康文署健身

各位巴打，
初次俾人就插入真係痛到仆街的，
岩岩做完千其唔好傷風感冒喉嚨痛，
真係痛不欲生

埋左口仲會發炎?
佢話2-3年已經ok啦喎

無計既，如果真係有影響心肺功能點都要做既

係
入面頂住個位發炎

個醫生放左兩條棍
但係佢幫我開左三對窿
我醒返同我講 𠝹錯左 唔好意思

痴撚線醫生

我都有 心肺功能真係幾差下 但如果我操體能同健身有無可能操到可以應付到警察學堂啲生活

等覆診睇結果，之前已經做左幾個檢查
我諗都要做手術

問題係......
我怕手術期撞返學時段，咁樣又要defer

雞胸係咪冇得醫？

睇你幾多歲 ，
廿五歲前趁骨未硬晒做最好。
我做個時22歲 (好似係)
同房有個五十幾歲都做

呢個要問醫生先知

越後生做恢復得越好

手術咪醫...靠其他野應該唔得

做完果陣痛唔痛 而家個胸係咪同正常人一樣

睇上面果個巴打話做完會好撚痛

有止痛藥既

之前高登個post 話雞胸冇手術做

咁係咪玩撚完

細個試過發生意外,個胸骨移埋位變到一邊高一邊低
大個之後做gym操胸慢慢操翻正常

平時頭痛/其他病痛都唔食止痛藥
就係留quota俾到時用

我想知係咪插住支野係胸期間做唔到運動/gym?

可以做

但唔可以太激烈吧？

點樣叫激烈
平時咁推機可以

機場過關點算

你醫生證明嫁嘛

冇問題冇人問冇機嘟

收藏攻擊性武器
要沒收

游水呢咁？聽講3/4年期間雙手唔可以舉高

冇人講過
我依舊咁做膊頭

推

推推推，希望幫到其他巴打

1.5cm
中學同同學去游水被發現
睇過兩個西醫都話唔嚴重可以由得佢
好易寒背 個頭又向前突
後尾強制自己挺胸行
企直個人肋骨好突（好似對波咁 ）
做健身對外型的確有幫助

十幾廿歲果陣好怕除衫
哩家真係由鳩得佢

希望生仔唔會遺傳

我想知折左條鐵之後要休養幾耐先唔會影響日常生活？
姐係可以返工嘅狀態
利申：做左手術已經兩年

部機唔會響

輕微Pectus excavatum揮手，雞心位可以睇到心跳，照過話唔影響心肺功能
而且體能都算唔錯
不過我由細到大都係用橫隔膜呼吸（腹式呼吸 diaphragmatic breathing，吸氣時肚脹而肋骨唔洗郁），我懷疑係因為我胸腔吸氣效率低，所以習慣左腹式呼吸
有冇巴打都係腹式呼吸？好似好多好處

而家都練緊

有冇人對lin凹咗

練多啲胸肌對外表有幫助

不過波la位谷極都唔大

起碼睇落去都有啲肉咁先嘛

你練到the rock咁大隻d人都當埋係胸肌

今日去左，等緊報告

是日檢查報告，肺功能得2/3，心臟中度被壓迫，返去睇下有無得claim保險做手術

大家講開個胸，我都講下自己。
我唔係你地果隻漏斗胸，我有嘅係波蘭綜合症(詳細可以GOOGLE下)。
好彩我症狀只係好輕微，只有右胸大肌缺失。

見到個post先知原來係病黎
心口凹左入去
不過又唔多覺自己心肺功能有咩問題

我有
肥番無咁覺

返香港等公家都得

要唔要矽膠

有無絲打有

我主要都係心理壓力多
心口凹左個肚睇落凸左，細個著芭蕾舞衫仲俾我媽個同事勁大聲笑我個胃腩好大，個陣唔知原來係個胸凹，搞到勁大陰影記到依家

Book左七月睇QE，想做手術，係咪想做就多數有得做？

嚴重先有得做

張ct 圖有名

其實唔好笑羅，你地重有得矯形，我肌肉無左就係無左。

唔係講笑
所以咪有需要用矽膠墊返起
而家真係有需要喎
肌肉係有防禦同運動功能架喎

而家十五十六，唔知做唔做手術好，好撚貴啲手術費

覺得貴番香港睇下公家有冇得做

其實齋名唔算私隱.

聽日update張ct圖上黎

我有輕微 做gym但雞心位都係凹

我而家係咁，睇怕要做手術

點定義嚴重定唔嚴重

我都有依個問題

一直以為係我做gym做得唔好

原來係一種病黎

其實做手術拎second opinion都好
去公家睇下先

睇醫生先知

好

Haller指數3.88

中六已經做左
但係住左半個月院
好似因為白血球過多

上年拎返條鐵出黎
4日就出院

lm

我聽佢話第二日就可以出添

裝就真係痛到想死
我記得頭兩日係入左加護病房
隻眼攰到好似張唔開咁
瘋狂㩒個止痛器

拆就好啲
唔會好痛

做左三年 今個暑假應該會拆舊鐵
希望唔會再復發
同埋我諗應該拎返出黎無咁痛掛😑

巴打痛左三年？

好撚On9 架。 好多私醫生都唔肯寫轉介信畀依班漏斗胸病人 搞到佢地排唔到 CTS

一開始果排好唔舒服 訓教又轉唔到身
個背脊好累 後尾都習慣了 係有時撞到舊鐵會嚇一嚇
不過食極都生唔到肉 個人好單薄

我已經準備去台灣做了 等都等成年

我記得果時都排左成年左右做 巴打幾多歲？

24了 搵台灣既朱志純醫生做

我想點點點樣可以去qe排期睇？

條link有得排

因為好多醫生都覺得唔係一個大問題

呢個真

我

點為之嚴重？
如果心臟會出現閃痛係咪好撚大獲 不過依個隔好耐好耐先會出現一次，上一次係琴日再上一次應該係一年幾前
但我心肺功能幾好架喎，長跑幾跑得下

問下醫生最穩陣
但間唔中先有一次唔駛太擔心

決定左正式26號過台灣做手術了，祝我好運

加油呀爸打 捱幾年好快過

Pish

各位巴打好有心

其實如果唔係太介意外形 而你心肺功能又幾好
可以唔洗做都得

我個時都係因為介意外形
上網搵定啲徵狀
見醫生個陣再吹 (咩跑步好易冇氣呀 有少少痛呀個啲，但其實冇事)
然後QE 照完X-ray話岩岩好合資格可以做

外形真係會幾影響自信心 所以趁後生趁有多些時間康復就好做

心理既影響都係手術既原因之一

訓前一推

我係凸出黎

？

凸都有得救嫁巴打，唔洗驚

其實胸骨凹左最常見係肋骨都凸埋
搞到成個肚腩咁

醫生話我輕微 排期照等到19年定21年 on99

淨係照都要排期

乜而家咁多人睇咩
我嗰陣幾個月咋喎

等得黎都蚊訓啦

上年去QE檢查 個醫生望一望話唔係好勁啫
跟住話都要照一照CT 但係要排到2018年中
利申：今年21

同你一鳩樣

上年QE做左 依加打波舉鐵游水都冇問題

omg 原來口味大家都一樣

BOOK左期拎鐵出黎

咩口味

想知如果去台灣做 手術費有冇得分期付款 同埋覆診咪要經常去台灣

台灣做好貴下，覆診要返台灣，不過就半年先一次

自慰盗撮

原來係你 到依家仲未搵到seed
又唔想俾8000円買

如果有得分期都ok...好似話要10萬hkd

我今個月就去，要洗12萬一炮過

真係好撚貴 係日本啲成人店見到有平
由一萬羊減到六千羊左右 但係都好貴

早兩年照完唔洗等半年就做得
訓左一星期就出院
做完感覺非常好
計住院覆診費個D洗左唔知有冇2000蚊

上面巴打舉鐵
兩邊唔會酸咩?

咁快
巴打記唔記得照等左幾耐先排到

好似就4.5月dse完第一次見醫生
八月尾就做

我有，仲要瘦底 著衫會見到肋骨凸出嚟
我想問操左胸嘅巴打，肉肉多左之後係咪仲睇到心口係凹入去，定係操到連個胸型都改善左，改善埋鴕背？

無，最多外型好睇啲，啲骨都係會凹，除左手術無其他方法暫時

中間偏右少少凹左
一直以為係以前整親導致
睇到個post原來係有病

早2 年做左 之後覆診左幾次 忙得滯無去到 就再無人聯絡過我

咁都得

Check check搵陣

我都有
不過廿幾歲人就廢事做手術啦
由細到大體能都差過d fd
好快就無氣 應該關肺個空間事
同埋好易有胃/肚腩 因為個肚係凸出黎
有做gym著衫會正常好多
但內胸操唔起
求巴打教 係咪夾多d胸

我都係廿四先做，其實你慢慢越老啲問題就越多

推推

咁你始終要排期拎番條鐵出黎

我好似相反,雞心位突出黎

雞心都有得搞的

我唔係中間凹入去 係由左邊胸骨成塊塌左 連埋右邊都塌左一半 睇街症轉介左去屯門醫院 7月見醫生 係咪見完醫生要再排期照

檢查左先，唔洗太擔心既

心理影響好大 好想糾正

呢個要睇醫生評估..

由細到大都覺得自己個肚好凸 原來係因為漏斗胸 屌

有冇人唔係中間凹 ，係兩邊凹
兩邊好似俾人打左拳

唔一定係中間凹的，我自己係全個凹，

我中間極小凹但兩邊凹
但唔知係唔係因爲細個去扒龍舟
右邊冇左邊咁凹
而家都係跟左樓主post 果個YouTube 練有好轉
雖然只係好睇小小

各位巴打都可以每日抽小小時間練下呢個
我得閒就會做，而家個胸都好睇d，雖然都係凹

我係中間偏左凸出來
睇過公立，個醫生話唔影心肺功能唔幫我做手術，仲話呢啲情況好平常，屌佢老母
我應該係發育時個胸發育得唔好
平時唔可以著啲正色或者好fit既衫，一著就好明顯，仲有唔敢起人面前除衫同去游水，因為毫無自信
之前有做過吓GYM，但都唔覺有咩幫助，見到啲人有胸肌好羡慕
利申：瘦底，平時要挺起個胸先唔明顯

操多啲胸啦咁唯有

巴打做完個成效大唔大?

兩年前係 QE做左

冇酸冇痛呀 開頭幾個月真係舉手都舉唔到嘅 打波係籃底都射唔入
半年後第一次做gym淨係舉到以前嘅一半 都幾灰下 依加差唔多去番手術前水平 有啲唔想做多次手術拎出黎

唔算大，可能只係持續做左半年多d
暫時睇落去冇咁凹

今日做手術了

咁快?
小心

好撚痛、用左四條

巴打個Haller index 幾多

3.9

有 不過靠做gym 食雞胸肉 雞蛋
成效好大 雖然中間都係凹
但係著衫都ok

唔好掛住操胸
要操埋腹
因為漏斗胸上腹會好凸
要操實佢
一日做40push up 30situp 是必需

日日都做push up sit up
其實效果幾明顯
唔好怕比人見到 去游多d水

咁多
咁最後總共用左幾錢?
出黎個效果ok?

Ok既，不過估唔到要用四條

我7.2都係兩條

我個面積大

醫生話未發育前可以做手術

大個做唔到

佢係咁答我

公家?

痛做咁仲打到字

過左幾日無咁痛啦

巴打排幾耐

睇錯排你排期拎番條鐵出黎

覆完診講左想拎番出黎 個醫生話同我同另一個醫生講(放鐵個位)
有冇人有經驗咁之後幾耐到有期

幾耐先出得院？
要食好多抗生素

我都想知入紙排要排幾耐 預一預啲時間

食好多止痛藥就真

止痛係頭二日食，第三日我都無食過咁濟

起到身？定日日要瞓係到

第三日可以落床週圍走了

巴打有心

吸氣嗰陣 肋骨位會唔會俾舊鐵拉住？
（因為正常吸氣係會漲大）

用腹式呼吸
不過我岩岩做完真係大啖吸都痛
仲要日日練吹波波

我而家大啖吸都仲痛

岩岩做完緊係啦

右邊打直條肋骨突起左
小學果時診所轉介去照過次Xray話冇野
個人本身瘦底 好少除衫踢波游水
而家21歲仲去唔去睇同做手術好？
踢開波唔覺得心肺功能比較差

檢查下左先睇下嚴重情況

呢個好

Push

做左2年
周不時仲會痛

唔係大痛 只係陰陰地 痛

我而家做完成日都會咳，好辛苦

我又兩年 格硬黎先會痛

咳過一個月 痛到
我兩邊好似比術後凹左 咳左一個月後更甚
中間就冇凹番 你會唔會咁

做左2年傷風咳都會痛啦

我無凹返 但覺得其實做得唔靚
都係唔敢除上身

聽日就要做手術
有咩要注意咁？

有少少淆

放鬆啦
好快就做完
最驚係做完痾唔出第一督尿 要插尿喉

果時我都好難痾 因為病房太多人

插尿喉
5日冇痾屎 返歸第一督爽到臭到
仲有係醫院身都冇抹過 返歸個熱水涼 嗚啊

咁快可以沖涼？
傷口咁快可以掂水？

有防水膠布嘛

同埋想問下做完手術之後
大約幾耐先可以坐低/用下電腦咁？

手頭上有d野做，唔想拖咁耐

我2014係qe做左 nuss procedure
2017年 6月做埋bar removal
依家仲係屋企抖緊

想知詳細巴絲打 歡迎係度問

住院5日左右
大約兩個星期 可以做簡單既活動 但盡量唔好用力。醫生約開50日病假比你 。

咁都好d
聽講起床好麻煩，返到屋企係咪要準備下條繩綁係床尾咁，到時起床就拉條繩

3年拆
好驚返入去醫院既感覺

最好有條繩 預計頭兩星期都做唔到正常人咁起床。

手術後首三日應該最辛苦 又痛又嘔 又去唔到廁所，你會 胸口有兩條導管流返死血出黎，佢會駁返兩個樽度; 手插吊針; 有瑪啡機止痛 ; 定期護士派止痛藥你食。

第四日開始慢慢落床 開始做物理治療 但針水仲未拆得 不過唔洗再用瑪啡

第五日會拆晒所有野 準備出院。

拆比插入輕鬆好多。
我住左3日院 約兩個星期後有返正常有8-9成既活動水平，但當然都最好唔好做粗重野一排。

差少少做下gym操作下胸就頂番起啦

唔好以為做gym可以改變到骨架，做gym只係增加肌肉令外觀改善 望落同正常人冇分別 但根本性問題冇解決到 胸骨都係笠落去

我都唔想入返去拆 同埋我果既做完手術，隻腳惹到抗藥性菌生左粒好撚大既瘡洗傷口都洗撚左兩個星期

塞左屎眼藥

立即想柯屎

諗起之後幾日痛住柯屎真係

offtopic一下
我反而係心口位胸骨明顯咁突咗出嚟
個心口位成日好似頂住咁
而家一路有喺公立醫院睇開骨科(脊椎側彎)
醫生只係覺得我姿勢不良

呢d叫雞胸

我個陣係整條皮帶綁係床尾 拉自己個下好大心理壓力

我係雞胸 有冇改善方法

表哥細細個已經做咗手術，但係佢話唔洗拎番塊鐵出嚟

條鐵有冇得拎走留念

抖氣都哽住咁喎

真係唔好撳咁多下嗎啡
我果陣嘔左幾次
醫院餐又唔特別開胃

出院未呀

未清醒 得閒無事都撳
撳左好撚多下 比姑娘屌
醫院個早餐唔錯

我都分享下
本人都係米八瘦底嘅毒撚

手術之後，有意識果下feel到痛痛地，加埋有少少唞唔到氣，果下忍唔住禁左幾次制，但似乎冇咩作用

上到病房，換床果下痛到清醒左，但之後冇再點禁過粒制。第一日成日都昏昏沉沉咁，講野都要斬開兩隻字兩隻字咁講，手腳冇咩力。
唔知係咪因爲對面個死廢老扯勁大聲鼻鼾 ，加上搵唔到個好姿勢，同埋訓左好耐，搞到夜晚訓唔著

第二日，麻醉藥開始退，feel到少少痛，痛症科通知話今日會拆止痛機，但會轉派口服止痛藥。
去到中午，肌肉痠痛到仆街 要不斷較上較落張床，大啖唞氣先冇事
好彩好快俾左止痛藥，唔再痛。
好消息係，終於可以落床去廁所，同埋去左做物理治療

btw終於吹到第二格波仔(900ml)
聽日挑戰第三格(1200ml)先

加油
見到字都覺得痛
下次我返PWH覆診骨科時同醫生傾下有冇需要做

咁都唔瘦？
其實依家已經唔痛，訓係張床上面幾舒服

不過好悶咁囉，尋日手機冇交電話費冇數據用
悶到我呢

出左啦一個星期嚕，有心

用唔用到電腦？
想打機

做完兩星期後大概恢復成點?

我坐會痛 跪係到用電腦
企係到個人唔痛 打平訓會痛 打鈄就唔會

唔通真係要乖乖地訓足兩個禮拜？

你叫瘦咁我係咩

除左俾護士叫醒打針之外
終於可以一覺訓天光

可以阿

屌個陣自己綁條濕鳩繩係床尾拉到斷左 成個人瞓左落去痛到仆街 即刻叫屋企人買條粗麻

有冇巴打開個tg傾下

點練胸都因為肋骨突出黎睇落唔大

痛撚到仆街

更新下

第三日
拆左左右各一條喉
仲差一條喉係右面

基本上食左藥唔痛，仲可以做下物理治療，踩下單車咁

第四日
右面條喉仲有少少血水流緊
所以要睇多日觀察下

依家吹波仔可以吹得郁第三格(1200ml)
同埋左手拆埋針頭，因為唔洗再打針

希望星期一出到院

快啲返出嚟鍵國呀你

屌..照左電腦掃描同磁力共振、心電圖8月1
但肺功能測試8月24先做 可唔可以第日即做手術
想趕9月1日返學
做完手術出院第日可唔可以搭車返學
定請兩星期假夠唔夠

最好一個月

我第二日可以落地行一陣

不過咁......
醫院唔會俾你咀快出院
因為你身上面仲插緊幾條喉，血水會仲持續流多幾日先停

請定一個月就最保險
一係就下年暑假請早

記得要同醫生講，話想暑假做
咁佢地通常會排個暑期內日子做手術

唉屌...咁可唔可以簡聖誕sem break果陣做 都有20幾日既
暑假做我都21歲 想考紀律部隊 拎完舊鐵都24 咁老去考😞😞

做咩咁睇唔開去考

你可以問下醫生有冇問題，因為我都排左1年，不過我係上年暑假見醫生，叫佢俾暑假期做手術

我諗依d手術唔係真係好多好多人做，如果check到你係嚴重嘅，話唔定會派個前d嘅期你

Btw 與其等3年時間
不如諗下第二條出路啦
可能3年時間又搵到其他出路呢

紀律部隊......你知架啦

會唔會唔係警犬

紀錄部隊有咩唔好 高人工又穩定

由細到大都有，問老豆老母咩事，佢地就答：「你仲係bb，老豆抱你果時用，佢手指公撳果度，咁咪凹左囉

WTF，升中之後都冇埋過，偶然之前知道做gym有得搞，一夠秤就狗衝報康文署

而家雖然都仲見到（自己又hea做 ）但點睇都比中學嗰時冇咁凹

警察唔好做咩
Btw我係報入境 等緊vetting

行路巴
我而家睇下日日游水有冇幫助囉
康文署做gym個講座次次都抽唔中

老豆遺傳

得罪講句d護士真係好撚西

開頭果幾日我仲係咁禁鐘，當正佢阿四咁
（sorry啊如果你見到嘅話
佢地心底應該想屌鳩我祖宗十八代好耐

btw我下晝出得院

我似乎都係
屌佢老母屈鳩我簡藥

btw做完呼吸係順左，但好似唔係幾對稱

雞胸撚留意
原來雞胸可以做reverse nuss手術改善的
手術流程同nuss一樣
不過條鐵片就係植入喺胸部嘅皮下肌肉

利申先 唔知香港有冇得做

宜家去緊屯門醫院睇專科
第一次見醫生會做啲咩？

屯門有得睇咩
我住屯門都專登去伊利沙白醫院睇到做手術

印象中
屯門醫院都有得做nuss

6月同7月應該有poly同其他護士學校果d實習生
我上年做都同佢地傾到兩句又唔覺西

見人見智

實習生幾好啊
係d死老野

其實返到屋企係咪可以沖涼？
返到去第一日仲係唔敢沖涼

傷口都未埋好......
佢都叫人唔好沖

其實用防水膠布痴住係可以沖

我今日洗完傷口換左防水膠布
但好驚有d位痴唔實

唔會既，放心啦

我都想沖涼

右面兩個傷口換左防水膠布

但左面傷口唔係防水膠布

8月入去做了，開始好驚

放心，好快無事

返屋企果陣唔好咁快訓軟床，唔係會背痛到仆街

訓硬床會好啲

侵仔巴
我覺得右邊好似塌左咁
正唔正常

呢個要睇醫生問問...係呢到就咁好難答你

8個鍾之後就第一次覆診
其實手術後醒番我第一件事就係拎高件衫睇下結果如何
果陣見到右邊怪怪地已經有D不安
而家一日塌過一日咁
(左邊就正正常常漲起左係得少少傷口痛)

我都有呢個情況，不過我問過醫生佢話係正常，原因係因為胸骨調整緊

唔知你係咪呢個情況，不過我都建議你問問醫生，同埋如果你問左都上黎分享下比其他巴打知

希望我都係因為胸骨調整緊
第一個月每一日都感覺好漫長

我而家進化到條頸都會赤赤痛

原來覆診只係去洗傷口
幾時先有得再見到醫生

做完手術之後千奇唔好睇笑片
好辛苦

仲有千其唔好咳

咳都還好，一下痛就完
笑真係會持續落去
百感交集

打黑痴先世界級

呢班流感咁犀利

出入記得帶口罩，巴打們

可以留個tele方便我問你地野嗎 就做手術

巴打幾時入院？

無問題，PM我

我胸骨最底果個位凸出黎
有冇得做手術整返入去

依到有得pm咩

去QE check下啦

無嫁咩

我仲未做手術 照左電腦掃描同磁力共振咋

而家安排好快有手術做
我都8月尾做手術
Haller index 4.9

唔好擔心，小手術

今朝起身食完早餐
唔記得食藥.....

到岩岩先發現，但胸口冇點痛，係咪可以停藥（消炎）？

同埋你地手術戒口戒左幾耐
以前無辣不歡，依家食清淡野真係好冇癮

我成個月無食辣，牛，海鮮

冇戒口

你地有冇諗過條疤有冇得褪
我早排見電視賣廣告有隻膏藥得

你照完啲野之後即可以做手術？

我第一次見醫生係4月中，跟住連續一兩個星期檢查一次，之後本身安排7月頭手術，不過有事延左一延，8月尾先做
btw 我係自己出去照CT既

我想向學校請假一星期做手術 之後即返學

我4·5

我都係預請一個星期假，跟住即返工咋

驚唔驚病到返唔到同搭車唔方便

你地個個都咁博

都有少少驚，但係又未感受過個隻痛
唔知頂唔頂到啦

無計啦，手停口停架啦

愈是做完愈早拎返舊鐵出黎 剩放兩年其實得唔得

利申 7.2
都係8月做
前後等左2年了

心口有個菱形凹左入去
睇見你地做完手術痛到仆街
我又有鼻敏感 日日打乞嚏
都係廢時搞

7.2等2年？
我~4只係等1年，仲要俾醫生提早左手術日期

我怕你適應唔到會好辛苦認真

咁大獲，咁隔幾耐行路先唔痛？

我而家兩個禮拜其實行路已經唔大問題
只係傷口仲有少少痛

放兩年定3年 同醫生講放兩年就夠得唔得

果陣做完抖左一個月臨返工前最後一日病假去覆診
照到爆肺之後即日又入多次院做手術
然後又放多一個月病假
真係諗起都想喊
勿相諗

應該3年

未試過同醫生咁講
你check果陣／做之前見醫生可以問下

留名留名

我長跑仲要係全級冠軍
但除左衫真係好肉酸

後生個時少d問題，
到越來越大個時就發現越來越唔妥

差咁遠🤦🏻‍♂️我全校最尾

抖成個月😱

爆肺 ？

係，不過我係有前科，以前爆過一次

你地拎左條鐵洗左幾耐傷口
就黎拎但我只係預左一個月
睇黎要自學點洗

搵到高登以前啲討論

做完手術過唔過瑜紀律部隊體檢

我係台灣做左到依家剛好1年了

我仲搞緊保險，保險公司真係好春麻煩

點解過唔到

我份保險claim唔到 希望你得
真係好貴 自己辛苦儲返黎

我問左agent應該claim到，不過應該claim唔足

鐵已掹

btw 有有巴打已經拎返 d野出黎
想知拎出黎住左幾耐院同抖左幾耐

感覺如何

唔多痛
都算快

有冇胃口? 我之前擺入去冇哂胃口搞到瘦左9kg

正常
拎走係預服啲既
插就真係唔食止痛藥又暈又冇胃口

用手機上登記唔到？

要ie

做完手術後一個月都未有
走去搭地鐵
係咪玩命

我諗住做完訓完7日直接去返學

拎定止痛藥
我真係試過痛到想暈又冇胃口

返到學就得啦 我做開gym 又忍得痛
應該復完得快啲既 諗住做手術第二年就重訓練跑去考洋打火佬

屯門啲醫生冇用 hea鳩人

如果我做gym玩蝴蝶機會唔會越做越凹

唔會
但唔會凸番出黎

岩岩去康文做gym有條友教我做 佢以為我寒背
但我冇話佢知

谷起胸肌冇咁明顯既

冇啦 我凹得好勁 依家報qe睇下有冇機會 我都29歲可能冇了

留名，感謝樓主。

我35歲啦，睇QE，已經排左期過幾個月做手術呀。。

我頭先報左名 等佢打黎 佢話2日就打係咪
你前前後後等左幾耐先有得做

我相反係中間凸

今日新聞有專題講

係真係新方法定本來係呢個手術？幾年排期睇過話我唔使做

琴日報名 今日就收到email又問姓名果個
等7個工作天等佢覆

我都係咁丫，然後俾個期你上去睇，之後排期照CT，佢問我想5想做時，我話想，跟住就排期做啦。。
我前前後後用左半年多就搞掂，不過我照CT係0係私家照。。。

如果照ct去私家應該快d有得做 如果唔係又等半年

佢照CT排左我14～15個月先排到丫，所以我先至拿信去私家照，因我年紀大5想再拖。。

私家照幾錢

我搵我個保險Sales幫我搵，佢識人…CT2500蚊丫(聽講係職員價 )，如果你要去私家照，記得問醫生拿轉介信之類的

本港每三百至四百人當中，就有一人有「漏斗胸」。醫生指會影響心肺功能，並隨著年齡增長而惡化，而不少個案因遲求醫，錯過做手術的最佳時機。

不願出鏡的陳先生，兩年前開始留意到，正值發育的兒子胸口凹陷，看醫生後證實有「漏斗胸」。

陳先生(化名)表示：「他做運動不能做長時間，否則會喘氣，呼吸比較困難。」

「漏斗胸」是由於在胎兒或嬰幼兒時期，胸骨沒跟隨肋骨一起發育，造成胸口凹陷，形狀像漏斗般，壓著心臟和肺部。

患者多數在三歲後開始出現胸口痛、心律不整，和容易氣喘等，隨著年齡增長，徵狀會更加越明顯。

這類病人要做手術改善，現在可以利用微創技術，在胸腔植入鋼板支架兩至三年，矯正凹陷位置。

公立醫院一年約進行五至六宗青少年「漏斗胸」矯正手術，醫生指臨床發現不少個案，比較遲才求醫。

港大醫學院外科學系臨床副教授黃格元表示：「肺功能不是完全正常，沒有一定含氧量的話，這類兒童吸收不太好會偏瘦。10歲是最適合的年齡，因為鋼板放完的時候是13、14歲，胸骨剛剛開始硬化，定型了後復發機會很小。有些20多歲的成年人，發現自己有這個問題，找胸外科醫生做矯正，是特別難做，是因為胸骨已經硬化了。」

他指手術後病人須留院約一星期，而出院後六星期內，不可以做一些碰撞性運動，以防鋼板支架移位。

除了接受手術，增肥或健身能否改善「漏斗胸」情況？

醫生指「漏斗胸」問題，不會因增肥、健身，或體格成長而得到改善。相反，兒童在發育期，情況可能會越來越嚴重，建議家長盡早求醫。

如果要做手術，事前需接受甚麼檢查？

一般都要看看胸腔凹陷的程度，有否影響心肺功能。醫生會以電腦掃描計算胸壁橫徑與前後徑的比率，如果指數大於3.25，就建議做手術。

有得揀真係唔好夏天做
又熱又濕對傷口唔好

香港私家有冇得做

去台灣做

pk新聞又話對心肺功能有影響，而且越大越嚴重。 我22歲睇醫生，醫生同我講話我睇落無乜問題。但其實好想大家報下d指數幾多。我個指數係3.0左右。我好記得佢話正常人係2.6，如果3.2先會做手術。但我由細到大運動能力都好好，但唯獨條氣差唔多先係正常人既一半，尤其跑一陣就喘到狗咁。同埋唔知關唔關事，我同識游水既frd游左起碼10次水，到e家都仲係浮唔到，無論點試點努力都係。 同埋又係除親3都比人問點解凹左入去。e家只祈求唔會惡化落去。

但好消息係，條氣差極，都多少可以練，我操跑步機操到32分鍾左右連跑6k，好似都過得去。

其實你去睇醫生
佢會驗你肺功能
我嗰陣

9月去見醫生了 sd左email比我 但佢張診紙係pdf到時開比佢睇？

準備開始慢跑返練氣，各位做完手術都記得要運動返，對成個手術後胸型改善好有幫助

政府邊度可以檢查?
原來我都有少少

岩岩又睇番你地留言 點解話裝塊鐵果陣痛 唔係麻醉既咩

過左麻醉咪痛

sd左email比我 但佢張診紙係pdf到時開比佢睇？

PRINT個HARD COPY
但其實電腦都有記錄
你拎個身份證去就得

做咩運動有幫助

早幾日填左表
琴日 sd 左 email 黎話 9 月係 QE 見醫生
時間係下午1:15(斷估都唔會準時1:15就有得睇 )
想知大概流程要幾耐到？
如果流程太耐又調唔到假既我射波算

大約幾時開始？
做完手術已經一個月
醫生叫我做多d伸展運動咁

想打街機太鼓

其實我會去行跑步機

做左手術十日
活動都算自如
係拎唔起重野
係自己斟唔到水
知道抖氣完來可以咁順暢
之前都以為自己抖氣正常，完來依d先叫順
希望嚴重既巴打就快d有得做手術重獲新生

飲凍水嗰下真係知道乜野叫點滴在心頭

呢幾日無啦啦又痛
好煩好無助

加一，今朝無啦啦痛到仆街

但我已經做左好耐

過幾日無事
驚咩

痛到訓又訓唔好
成日隔一排就有幾日咁
郁下都痛咁 好似入面損哂咁

食止痛藥唔得咩?

食左都好似無乜用
唔知做咩
明明咩都無做過 又無撞親

如果係痛既食止痛藥都唔夠架
但唔通我就唔食都得架

會唔因為凹所以坐唔直？我細個都成日比屋企人話，不個坐/企直真係感覺唔自然

你做左幾耐？

10日左右啦

咁都應該正常既
其實我都差唔多時間拎返出黎
有時諗係咪天氣都會影響痛唔痛

正常

恭喜巴打重生
未做之前幾多度？
但我住醫院個陣
見人地拎舊鐵岀黎唔太痛架

我未拎呀 但之前覆診話可以約時間拎出黎
我都唔知幾多度 但好似算嚴重

好驚 遲下又要入院 雖然只係拎出黎

但你放入去之後
笑同咳咪會痛既
你太約幾耐先唔會？

點都會有啲痛

放左舊鐵幾耐先做得運動/gym?

男定女呀你

QE條link死左

驗下肺功能再決定啦

左胸一直比右胸凹少少，但跑步做運動都冇問題

lau ming

AXA真係史上最垃圾既保險公司，仲衰過AIA

冇賠?

以前游水換衫硬係會有 d介意
做完之後就成日好想裸跑

平既私家照CT有冇好介紹

政府排期由廿歲排撚到廿二

下年夏天先照得

岩岩今日做完手術，係醫院過第一晚

QE?

yes,,訓左係QE,

煩到西咁 成日話呢樣果樣唔齊

術後第二日，可以自己落床去到廁所，
止痛，鹽水都拆晒，
開始訓到頭痛

手術一向有風險

半年都唔洗諗做強烈運動
胸口兩側會突左舊野

但可以換到更好健康保障，睇你點樣揀

Btw
我左邊傷口，即係突出黎果到
最近發現附近又突多左粒細細地嘅野

係本身就有，定係鋼條鬆左？
有d驚

康復者
7年前去韓國做手術放bar
4年前搞掂晒

螺絲

聽聞養和有得醫雞胸
不過費用就唔知

我有少少，氣係差啲
而家靠yoga練好佢
前排心臟個位少少唔舒服，唔知係工作問題定點？

頂出左D皮膚呀嘛
咪有粒野

以前幾嚴重下
會見到個心跳緊

公醫要排幾耐
我心口個位粒到成個窿咁

幾耐可以做番gym

自己出去照CT 既話，3,4個月到就做得啦

我都想知，今日術後第三日，
已安排聽日出院

我做完個半月
基本野都做到既

今日做左陣物理治療，
基本已經冇咩大問題lu,,
打算星期一可以返工

有興趣可找鐘少石醫生 佢對呢個手術好有經驗

兩年前做完係醫院睇電視
咁啱又做緊獎門人 笑到我要call護士打針止痛

做完同 fd玩 fifa佢係咁做鳩野引我笑

做完手術一星期有無人已經可以返工返學或者揸車

H7病房？
拆哂d野就可以番屋企架啦
食得多藥又打針真係會頭痛

我頭嗰一個星期咩都做唔到 起身都有困難
可能係我弱

你過左幾日先可以正常返工返學

我做完20日都要拉住床邊先起到身
其他就無乜問題既
返工睇你番咩工啦
我手臂都d力都未100%恢復番

兩三個禮拜
好似話因為有排斥
依家拆左都成日覺得身體少左D野

我仲諗住做完手術7日出院之後就照平時咁搭巴士返學😱

你地術前係咪身體好弱，瘦同無乜做運動
所以術後咁耐先恢復返 ，我見有啲人做完7日就可以去行山

公立第一步要點搞?睇街症?

無錯，今日走lu

唔係呀，其實係上身真係會有d位發唔到力
行山就主要靠隻腳，咁就梗係無問題
同埋傷口埋口都要成10日左右

傷口發炎
聽日睇黎要去濫用急症

有没有女士患呢個病呢？？

又入左院

咁大件事

做咩事又入院

QE有條link 丫，上網直接填資料預約丫。

一邊發炎

按鈕冇反應ga?

5係話做呢個手術既係女士居多嗎？
有女病友在嗎

小女仔玩連登

今日岩岩術後一個星期，
基本上已經無咩問題，行得但係唔跑得，
尋日去迫地鐵，搭巴士都冇問題，
日常生活已經唔太痛，係傷口仲未埋口，
已經適應好多

呼吸果d係咪好左好多

男多發喎

但係真係決定要做手術既，女士多過男士

好想做gym

係阿，好左好多，
手術都好值得去做

可以咩書包嗎

咩都書包咁勁

等緊檢查 好多人

私家照磁力都要18號跟住又去番去比報告
11月驗咩肺功能

在 今日去見醫生

做完之後真係乜野都咩唔到 ？

有冇保險可以claim到？
有嘅話可以係咪應該檢查前買？

係可以咩到書包，不過梗係唔好太重啦，
行路都係偏慢左

今日醫生話照完磁力共振番去覆診
但冇約我即係點

即係等你睇完私家啦，問私家幾時可以拿report, 咁你就打去QE話幾時有report可以覆診囉！

然後等佢排個期俾你帶住Report去覆診！

係咪打番35066224果個

好似係 你可以睇返對上覆診紙度既電話嘛

巴打你做左未記得你差唔多做

見呢到有咁多巴打做過 or想做 我都分享下
我20歲個時膽粗粗唔理屋企人反對走去旺中樓上睇私家（因為伊院一定要轉介信先得）
睇完就排左1年睇e生（如無記錯係個e生姓周同朱） 1年又排手術 終於到做個日 好緊張又興奮 大家都知呢個病幾能咁核突 游水又唔敢 打波唔著衫又唔敢
做完之後用左5日到出院 其實係好痛苦 因為年紀較大所以都痛 跟住番到去傷口無埋口 同係咁留血水 就知道大能獲 由180磅瘦到130到 以為就死 過多5日番去覆診就知道原來移位導致傷口發炎 基本上呢個手術可以中既風險我都中晒 所以周e生同一個月到做左2次手術 包括拎番條bar同再放番入去 係個一個月總共做左3次手術 再住多左1個月e院 亦都因為細菌感染 要去吊抗生素 又一個月
所以各位巴打做之前諗清楚！

但其實都都無後悔既⋯而家我都生勾勾係到

我以前出國做完有氣胸, 返返下學正式爆肺
死撐到放學先入院
個肺縮到拳頭咁細 虧我死撐到行4層樓梯

係，5知入院有咩需要準備？好驚

毛巾 牙刷 沖唔到涼抹下個身較好
好似有d噴霧既野當洗左頭

有冇話係因咩原因 或者咩情況就會有呢d 問題? 同年齡/ 手術後郁動 果d 有冇關?

我覺得同年齡應該冇乜關係，我28歲做，4日出院，一個星期多d 就開始返工，正常生活

請問大家呢個吹波機，正常人係要hold 到3個波幾多秒？

巴打好慘....

手術始終有風險

想問下巴大其實有冇得堅持要做?

去左睇門診醫生條撚樣話無咩大礙, 唔知個咩比例正常人2.5, 我就2.8, 超過3.2 先要做手術所以佢話我唔洗做手術, 都冇必要

但其實我自己就幾介意個心口LUP左入去. 同埋我做運動跑步好多次都唔夠氣. 同條女去跑步佢老味我跑到4.5K 已經爆肺咁佢仲同我講熱完身, 越跑越有搞到我好自卑 求巴打比少少意見

下巴大同心口有乜關係

我想講巴打

我兩三秒我老竇貪得意一試十秒都黎緊

我都仲未做到三粒，最多二粒半

我都係3粒波，兩秒

咁佢係咪唔同你做定叫你自已揀?

佢同我講冇必要做 佢都相信無醫生會做因為唔嚴重同風險問題
佢講到咁我就無追問落去啦

咁你練大隻啲睇下點啦

知唔知私家照CT有冇假紙

練大隻真係好難

各位巴打術後有冇用美容膠帶去下疤呢？
絲打術後有冇影響帶Bra？我朋友問要5要帶個鬆少少既bra出院後帶？

早排我見有線有隻膏賣廣告
有冇試過?
醫生都有叫我去買

去疤膏應該係結焦後擦？？

5好話練大隻！我連增肥少少都好難！

唔識呀
所以想問下絲打你

聽日照磁力共振

放鬆啲，無事的

想問下已經拎返出黎既巴打你地係咪全部都係夠 3年先拎
可唔可以講下你地係放左幾耐，想知會唔會 2/ 4年 etc定一律都係 3年咁上下

佢話其實夠期就拎得
唔急

想轉工好耐，打算入完廠拎返出黎之後轉
有 d驚夠 3年都唔拎住

有報告了 仲有幾頁冇影

要做了

巴打都幾嚴重

係 我著衫都好明顯凹左

唔知做完手術要幾耐先跳得番舞呢?

最少三個月

醫生話拎番出黎會凹番少少
所以做over correct
咁我寧願over correct
但佢睇側位片又冇凹返

頂到個肺唔荒唔型

做咩姐你

原來真係咁易移位

聽你地咁講，依家都幾驚

Btw有冇巴絲有長短腳，我記得上網有人講，漏斗胸可能會導致長短腳......

依家都唔知點樣保持一個啱嘅姿勢
我怕胸再定型左就好難改返正確嘅樣

想問點預約？第一頁qe條link好似無咩反應

幾時可以做掌上壓

你地跑步辛唔辛苦 肯操既話可唔可10分鐘內跑2.4公里

試下用ie

今日見完醫生，約左聖誕既時候做手術，約埋10月做肺功能測試
佢話我情況都幾嚴重，但又同我講唔急住做手術，因為我已經23歲
中二試過因爲肺炎入廠，醫生都有因為我呢個情況轉介去轉科，不過啲醫生都無理我個胸凹得咁勁，到大個先識google下自己既情況，搞到而家先做手術

唔係果科果d好少理
我因為細細個心臟有事要每年覆疹
但每次都無人同我講過有呢個問題
直至我睇完高登漏斗仔仔個post之後先知中伏
之後我再下次同醫生講果陣，佢話未聽過呢個病

醫生睇完x光片了 佢話我凹到個心都移左位又話做完可能斷肋骨

佢話我咁凹做完效果會仲好 約左12月做
佢講到好恐怖又話會吉到骨吉到心

我都係今日見完 佢話最快十一月尾有得做
其實成個過程都幾快
9月頭第一次見 + 驗血 ($135)
9月中照CT (私家 ~$1000)
9月尾(今日) 再見醫生睇CT決定做手術 + 見物理治療師 + 見麻醉師 ($80)

點解你見咁多人係咪qe我都冇驗血
我話想11月中做 佢話ok跟住又變左12月

QE 呀 驗唔驗血唔知 但物治同麻醉師應該做手術就會見
其實我冇諗過咁快有得做 聽前人講都排好耐咁
不過佢未講實幾時做 可能我都係12月先有

你今日去冇約定

冇喎!

即係等佢打黎

佢有冇比任何關於手術既資料你 我臨尾問個姑娘 佢淨係比d 好general 既簡介我 得3張紙

冇比呀 就係醫生同我講個手術點做有咩風險
個醫生講野仲lag機咁我11點去成1點先有得睇

你照CT咁平既，我要2500丫，同埋冇叫我驗血，冇見物理治療師，冇見麻醉師哦～～
你做🉐好詳細哦！

我照撚左5千不過有保險

但應該遲早都要見 可能今日有空位比我見埋先啫
CT 就係第一次見果個醫生幫我refer 既 可能因為咁樣會平d?

更正番 原來另一層要再比錢

肺功能測試都要比錢

其實我咁凹做完咪痛到仆街諗諗下有d驚又話斷骨又盛

我諗都係一開頭痛架姐

巴打Haller index幾多丫？ 睇d圖好嚴重下

佢話15.幾

諗住去台灣做 順便植埋髮

得唔得架

岩岩打黎確認12月4號做了
有冇人都果幾日做

但係1號入去4號做

隔3日咁耐？！！有好多野check咩？
我18入19做哦。。

我唔知 可能再檢查下個心有無事掛 始終側埋左一邊

你都係12月做

我今個月做
驚驚地～ 我有鼻敏感經常打噴嚏架

帶番個口罩會唔會好d成日打痛死

做完手術都就快3個月
除左訓教之外，基本上都感覺唔到胸口有舊野係到

不過有時自己犯賤追巴士/趕上堂
一跑步伐大少少都會痛
要就住就住跑

同埋我覺得最大問題唔係咩傷口痛.....
而係我想笑都要忍住笑

屌那媽好辛苦
一大笑就痛，要忍住笑

做唔做到gym

未諗住做
覆診問埋醫生先再決定

有冇人就算胸骨平左
D肋骨都突起晒搞到成日有個肚腩咁

會咁既話我寧願唔做 辛苦咁都做唔返正常人

正面唔覺但係側面見到個心口位明顯凹咗入去 算唔算係
定係做gym 做得唔好先會咁

有無人係好瘦 點都肥唔到？

醫生答到你
120即

我以前肺炎入院照左ct醫生都話我有 唔怪得之自己做運動超易冇氣啦 同埋成日心口位都會痛 但係醫生話沒問題 搞到而家30幾歲都未做 如果而家年幾咁大做有冇問題

有無巴絲都係會12月21做手術呀

咁都要相認?

我有e個情況 其實手術係咪整唔到肋骨平返 ？

有冇人如果想手術改期可以打邊個電話 ？

有冇人知*

唔得

第一次check 係qe 等緊
唔知會唔會抽血 抽親血都暈可以點搞

記得check果陣無抽

手術前仲有3日要番去 1.心臟超聲波 2.肺功能測試 3.輸血
請問呢3日會唔會見到醫生拎假紙?
輸血果日係朝早9:30 係咪唔洗用全日 下晝可以番工?

2好似得到診紙
都唔係醫生做

你好多野Check wor～
我除左肺功能測試外，1,3都冇。。
你係咪好嚴重個種丫？

我果個咩咩index 4.67
醫生有話算嚴重 到時都要兩條支架 但我而家做運動果d 完全冇問題 我驚第日會愈來愈差 同埋外觀問題先做咋

輸血係話以防我手術期間有咩事可以緊急用 我以為個個都要咖喎... 又可能係個個醫生需要既野都唔同

btw 原來第2次見果個醫生就係幫我做手術既醫生(好似係)

仆街冇覆到診
記錯日期

係咪可以再約，怕佢blacklist左我

我9月好似走數左次，果次耳仔生粉瘤想切走佢，但諗諗下都係算，唔記得取消預約

你話手術後住院期間要不要戴胸圍呢？
我朋友話術後戴，會箍住好傷口好痛？
到底會5會？

住院我估咁多傷口又一條2條管咁 應該戴唔到(?) 打算做完手術先問姑娘有關bra 同除疤既野

btw有冇人知做手術係幾錢 我冇問到hahaha

我當睇唔到

Btw，我唔使喎，本身做完手術，有知覺果下已經覺得帶左個超緊嘅bra，仲要多個箍住傷口有咩意思？ 想有件實物真實d？

我就插左2條鋼條嘅，一個禮拜鬆d就出院，仲要係被迫出院咁濟 QE爆位冇病床

你地投保記得千其咪買AXA
手術完仲要搞你一大輪最後都係話唔賠
極垃圾，又無講佢地根據咩

好似政府subsidize?
btw住院果陣兩邊都要插管流番d死血出黎
我估都唔會戴到掛

打番過去講先啦

今朝打左電話，cut柒埋個單佢算，垃圾公司唔供都罷

3日都唔關醫生事，
抽血好快架JA，半晝搞掂晒

有冇巴打有做gym變返肥少少嘅例子
成條柴咁好核突

做完好似都會成日痛

杏仁巴打做成點

睇留言話幾個月都仲痛緊

推左成半年

so......

臨尾一腳，Dr勞取消左個手術，話我有Poland syndrome, 等下星期book超聲波期。。
加油！巴打！！

有冇巴打絲打少左條胸肌架

倒返轉下面啲肋骨（？） 好突
係唔係病嚟

想問下
大約去到幾時
每當大笑果陣唔會痛/唔使就住就住咁？
依家裝左3個月，但唔可以大笑，一大笑就痛
要就住就住咁，屋企人以為我痴左線

即刻點

我咪就係咁
勞醫生話冇得醫
一係就切

咁你咪唔好笑
得閒去cc台屌五毛廢青
包你笑唔到

如果想check自己係咪，應該點做？

第1頁有link預約

想問台灣做 要搵邊位醫生？同total要幾多錢？

ps. 我上年係qe做 但係效果唔理想 都仲係凹既
所以想去台灣再搞過

唔會好似正常人咁啦
捱多刀唔抵喎

上網見到好多台灣人去搵朱志純醫生
btw 你會唔會係條鐵移位反轉左呀
可唔可以透露幫你做果個醫生姓咩...

有咩問題

我就係台灣既例子，6月做完到而家咩事都無

但你做過就建議你唔好啦，首先係台灣覆診比較麻煩，第二係價錢唔平。不過朱志純醫生手勢幾好 。題外話：千其咪買AXA保險，正一垃圾黎

係

唔係 我估應該係擺個位擺得唔好先會咁
chow

想問用左幾錢到？係搵朱醫生？

就係搵朱醫生，想要的話我可以比佢contact你
不過台灣好貴，我做左成十三萬 ，垃圾AXA又賠唔到，硬頂左，記得千其咪買AXA,我有fd 買AIA都有得賠，都係朱醫生到做

下好驚 我都係周醫生...

未買過保險 要點搞....要買邊種

AIA有隻包埋先天，買果隻實無衰，因為好多保險公司會老屈你個病係先天

好似要未發現有病先得，同限制左0-17歲。。

我已經係做左次 即係發現左

發現左就無計了

咁13萬係手術費+住院既費用？
同埋你擺左幾條鐵支？

我買宏利既危疾保險，都係冇得賠。。

三支鐵

嘩 你都幾嚴重喎

你有冇做gym? 完手術幾耐先做得?

我最近有跑返步，鐵就仲未敢掂住，我六月尾到而家四個月了

2年半前qe做 2支鐵 果陣最多60kg 175
做完之後1個月踢得返波 撞到都無事
上年開始做gym 而家體重上到70kg 仲未拆鐵

唔知點用手機發會員先見到既圖同回覆 可以放d做gym前後既圖俾大家睇

一個月就可以比人撞 幾勁喎 請問你幾多歲做咖?

25
頭果2個星期係痛 要食止痛
但之後已經唔駛食 同行得走得

今日第一次見醫生 佢輕輕睇一睇胸骨 再問下病徵 純粹係mark低我資料 佢就叫我去照私家1000蚊ct 話照完先知嚴唔嚴重 又幫我抽血bk晒心臟超聲波同心肺
乜唔係check過度完幾度先要照洗唔洗做手術㗎咩？醫生又話ct個度會度埋度數
但我見巴打們好似係要做手術前先要照呢d 點解我啲步驟唔同

定係其實佢覺得我嚴重要做手術但又無同我講

有無問過佢系數係幾多，大過3.2先需要做

佢都無幫我度 佢話去照CT個陣度

仲有巴打你地照CT幾多錢?
醫生同我講去私家照2000蚊 之後出左張INFORMATION FORM叫我去BK 我帶住張FORM去私家BK 私家同我講個價錢係1000蚊 而家諗諗下會唔會係私家睇錯張FORM照錯位之類個D所以平D

我完全同你一樣
個度數係ct scan 度出黎咖 就係用黎check 你嚴唔嚴重 洗唔洗做手術
另外ct 價錢 我都係醫生講2000 其實係1000 所以唔洗擔心

請問肺功能測試要做幾耐咖?

好似半個鐘
就咁吸一大啖咁呼出黎

嘩 快到咁 haha

預約完收左email, 覆左個人資料要再等幾耐先再有消息

我果陣等左4日

正常係數2000既，
不過有公立醫院REFER LETTER 係會有半價既

點解你地私家CT係2000 我個時要5000
BTW
想問下做完手術 搭飛機出入境個時會唔會響架?
洗唔洗出示證明?
我有張醫生證明但只係用黎證明我做唔到粗重野...

巴打們 我做左手術一年幾 keep住有腰背痛 睇過骨科 物理治療同拔罐都冇乜用 想問你地有冇類似情況?

我果時都係5000，不過係磁力共振
但係我冇做ct

sor自膠
google見到部機差唔多以為ct=磁力共振

係咪自己上網search邊度有得照定醫生會recommend 幾間俾你？

醫生recommend 完再叫姑娘幫我bk 埋 好好人

心口凸呢
有冇得整?

我開左個blog 記錄我漏斗胸手術
因為我未做手術, 所以而家淨係寫左手術前既野
之後都會keep 住update

因為我覺得香港做呢個手術既分享唔多
同埋有時有d 迷茫又唔敢係呢度問
所以好想分享下 希望更多人都可以分享自己經歷
幫到d 有呢個病既人

如果有巴絲都想係呢個blog分享下自己經歷 或者有野想問
都可以email 比我
crazylovearound@gmail.com

大家可唔可以講下 手術之後醫生比左幾多日假?
同埋幾耐之後開始做劇烈運動?

三四個月後先做得，岩岩做完手術舉手會痛

1個月假

我想問下其實去私家比錢有冇得做?

我去過睇醫生話唔嚴重唔需要做但因為外觀同埋我真係覺得自己唔夠條好想做手術.

照左CT拎左報告 睇怕都要做手術
有無巴打知份報告有隻CD係咩黎

你地haller index係幾多?

咪唑你個報告

下星期入院了

me too 愈來愈緊張

4號做

早你幾日 可以做個小先鋒匯報番情況 (如果有精神用電話)

上星期做完，你預頭兩日痛到仆街

係咪瘋狂食止痛藥

藥就會比你食，但係都會好痛
另外會掛住部機，你痛就可以禁，會出d嗎啡比你，但我都覺得冇咩用

咁咪痛到尿都起唔到身柯

佢會比尿兜你

因住做完屙尿都冇力要插尿喉

要訓幾多日先起到身

要幾耐先有精力禁電話? 想第一日就即刻update 個blog... 第日再寫會冇咁詳細, 唔記得左
同埋通常住院幾多日?

唔洗急成咁呀休息下先啦

其實第二日都ok
果時我住左5日

琴日入到h6見好多病人都拖住部你地做完有冇

你唔係4號咩 咁快去病房既? 我今日第4日先甩哂d 野 之前有鹽水, 止痛機, 3條喉

4號做呀 但琴日入院我以為住幾日 點知抽血 見醫生 物理治療師同麻醉師就叫我番屋企
係咪好痛 幾日落到床 仲係醫院

冇野了以為你出左院

我聽晚就入番去 我張床有個牌回家渡假
星期一朝早做 琴日個物理治療師叫我吹波波 心諗到時痛到仆街仲叫我吹波波

第一日痛到痴線 頭兩日都冇乜精神頭暈暈 但我幾好彩 冇嘔過
而家係夜晚/隻手用力 個傷口就特別痛
吹波波我第2日就吹到3個, 不過唔係下下得 都係吹幾次有一次得 我覺得吹完之後果一陣呼吸會好左

落碼啡係咪都止唔到痛

我覺得禁唔禁掣都差唔多 因為我好暈所以成日訓 一訓就唔太覺痛 但果陣拆左部機係真係痛左既 之後慢慢覺得冇咁痛 我諗只係因為慣左 其實一直都係痛緊...
最痛反而係拔粗口果下... 呢幾日最痛就係果個moment

咁幾時出到院 你凹得好嚴重

嚴重呀haller index 4.67. 未知幾時出,今日巡既醫生話其實拔哂喉就走得, 但話我個醫生中意睇多陣先

咁係醫院好d有人睇住

我聽日出院喇

咁快 幾時又覆診

未講呀

想問有冇人做完之後個心口痺痺地 冇乜感覺... 唔係做完手術切斷哂呀話?

快d同醫生講 唔係出左院又要番去就煩

做完手術一個星期, 笑真係十級痛,
想知要幾時先會笑唔痛?

有無巴打可以貼D圖出黎睇下啊
想睇下術前、術中(裝左鐵果時)、街術後(折鐵後)D相。
另外傷口係唔係一定會有疤都好明顯？
睇下到底手術係唔係真係咁值得做。
我都好老下、不過細個個時呼吸成日有問題，又成日哮踹。
大個左開始多運動就無左。不過依加如果吸氣吸到盡會有少少頂住頂住感覺
唔知做完之後係唔係會好順暢呢?

(去睇過D醫生，個個都話我唔嚴重、唔洗理)

OMG...睇完條片
覺得好撚痛

星期一做完 今日先有d精神玩電話痛到用止痛機又嘔最後食止痛藥先好 依家d行幾步路都唔係好夠力 同埋企唔直個人

有冇咩update 呀 而家情況如何

仲訓緊醫院驗血有d唔知咩高左
依家都算可以企番直個人 行得快左 食得多左
琴日好辛苦先吹到3粒波 但係心肺又好似唔覺好左 琴日抗生素都食完

出院了太多人要走了

同我一樣都係第8日走 你搭咩車 之前搭巴士chok 都好辛苦

出院前要等拎藥 我之前都等到勁辛苦 呼吸太困難

俾你第8日走咁好
我第4日已俾人趕
嗰陣仲唔係暑假冇學生做

係咪你康復力太好咋! 但唔係暑假都趕又真係幾唔好彩...

佢話我d藥食哂我冇拎 我搭的士番屋企住黃大仙好近

第四日先岩岩先開胃d 點走呀

你出院拎止痛藥 我抗生素止痛藥出院前已經停哂

走果陣佢開左兩星期既止痛藥+消炎比我 我覆診佢冇比我(我又唔記起) 我仲擔心唔夠食添...
我係team b 周醫生 可能同你唔一樣

我果陣d 抗生素係打入去唔係食 每次食3-4粒都係止痛

我頭幾日都打 之後轉左食 前3日到止痛藥都冇

佢話我唔洗拎藥。。。。但冇消炎止痛比我
我都係b組盧醫生

依家連tee都著唔到

係咁嫁啦，過一個月到就無事
我而家做完五個月，做返尖，都無事

原來不知不覺做左1年5個月了

你做推胸，fly，dips會唔會痛？
我而家做左3星期都想番操

三星期我就唔建議你做，我休左三個月先慢慢由輕做返上黎

個傷口唔知係咪流血見到沙布出面濕左少少

我冇試過咁 快d 去洗傷口

聽日去覆診順手洗

咁快覆診!!!!

你未 聽日覆完22又覆
qe洗傷口係咪要去急症室洗

我出院後4日覆診 然後再等一個月
果日係qe 醫生話可以拆線所以順便洗左 唔知如果直接去洗係邊

但係覆診唔係去日間果邊 又要去1樓交錢

就算出門診洗都要$19

起身真係好難

係呀... 我最近扶住側邊d 櫃都起到 慢慢黎啦 等傷口冇咁痛好好多

懷春就係起身整親傷口 依家仲等緊覆診有條友幾個字都未出黎

咁係好事 代表今日個醫生有耐性

高級護士睇渣 唔係見醫生

咁搞笑既!!!!!!!! 原來唔同醫生做真係好唔同

原來我手術失敗 原左胸側邊有粒骨凸左出黎
胸下低有邊又凸左 星期一見醫生了 依家照x光

唔知洗唔洗做多次

突出黎果舊係骨定個bar? 我兩邊都有突出黎 係bar 黎

唔知就係有粒野凸出黎 咁仲死一邊凸即係走左位。。。。

有冇update 呀

冇咩呀都係咁 等星期一又覆診

又話走左位既?

星期一見左先 左邊係凸左出黎 右邊無

笑果陣又痛 又扯蝦咁

係!!!!!! 超痛 我而家已經抑制到自己既笑 今日睇d 好好笑既野但冇笑 感覺好慘

你仲洗唔洗用繩起身

番左屋企就冇用繩 因為平訓用繩好痛
頭個星期係屋企人拉我起 而家扶住個櫃起

平訓腰都硬埋 我自己整左條繩屋企無度就扶下

前幾日第一次去睇 醫生目測話輕微 下星期去照mri

做完兩個幾星期 bar 下面d 位有時會吉下吉下咁痛 每次維持一分鐘 有冇人都係咁? 仲有成日都頸痛腰痛 又冇得拉筋 有咩辦法?

幫自己按摩

訓5 6個鐘覺就訓唔到 尾龍骨都硬埋

岩岩去原來又係高級護士 星期5先去日間見醫生 佢話凸出黎果度係bra黎 一邊凸一邊無事 你地係咪咁 我星期5再去問醫生算
星期4又要黎洗傷口 我話星期5一次過黎得唔得又話唔得 走黎走去人都癲

成日見護士咁搞笑既
我係兩邊突但一邊突得勁d 我都有懷疑過係咪走左位不過1月先有得覆診
如果唔想走黎走去可以去附近門診洗?

我一日訓12個鐘 hahaha

d護士跟進我傷口。。。。因為仲未好 都唔知要睇多幾次 我得1邊凸咪仲慘係咪個醫生失敗

....我都想好耐冇試過訓10粒鐘以上

凸左出黎你地有冇打側訓

不敢... 我都想知幾時先可以側訓 我patpat 訓到好痛

應該等唔痛先得

我都係一邊凸少少一邊冇

凸出黎果邊有冇特別痛

平時唔痛，禁落就少少痛

今日又去洗傷口差唔多好番了 原來我唔洗拆線自己溶

唔洗拆線又可以痛少次 正呀

依家胸側邊凸出黎個位痛痛地咁

尋日做完手術 痛到 放左兩條bar
今日吸到兩個波啦

咁快玩到電話

係日間等睇醫生 好多人 爆場

等粒幾鐘，睇五分鐘

就黎到我了 廢老真係垃圾係咪問姑娘到佢未 睇私家都唔準時啦何況政府 等粒幾鐘吹吹吹

有冇痛
睇傷口
走得

睇完了 佢話凸出黎果度係支bra既碼即鎖住佢
胸下低 一邊比較凹佢話遲d會脹番
下星期又照x光覆診

你覆診咁密既 冇咩事呀話?

冇咩事 外面傷口差少少好番
星期三繼續洗傷口

心口瘀左既世咁耐未散

頭先覆診醫生又影左幾張相 你地有冇

影黎教學生? 我冇被影過相 可能因為我係女

我心口冇瘀過 只係有麻痺

無話教學生 似睇下個形有冇咩變化

咁幾好.... 我都有d 懷疑走左位 但自己初初冇影低 而家自己每幾日我都影一次

你覆診問下醫生啦 可能比你照下x光 對番之前d片 我自己都無影 心口有舊野 ironman咁

要等一月呀 好耐... 冇你見咁密

係咪你地無咁嚴重唔洗見咁多
我左右傷口加埋有5個

哦 我3個only 因為一條bar

應該3年都會感覺到心口有懷舊野

係呀 我都覺得好神奇
今日吸到三個波波
可能止痛藥有效啦

但我對止痛針充滿陰影
因為尋日用左幾次 勁想嘔 好辛苦
不過我尋日都拆左

我用止痛機都嘔 我依家吹3粒都一時時得
你咁快好 應該就出院

今日第七日 先拎走引流管
等照x ray 無事就走得！

佢唔睇多陣個傷口先放你走

床位緊拙

岩岩覆診又見到之前床友 佢話幾年都覺得有懷舊

幾年都覺有舊野頂住

有冇痛先

佢都話會痛痛地 不過佢拆左了

其實唔拆可唔可以呢

唔拆咪有碌野頂住

我琴晚痛到覺得成個隔甩底下面好似要爛咁... 唔知點解突然又痛左好多 好擔心 呢幾個星期成日都擔心係咪移左位

夜晚好似特別痛 我訓訓下個心口位都壓住壓住咁
你1月幾號覆診 耐既打去睇下有無得提早啦 你話好痛

我反而訓教係最舒服 訓係度抖氣都大啖d
排除果d 騎呢痛 最痛係起身果下
我4號呀 我打算2號試下番唔番到工 所以唔提早了

今日又覆完診 出年前1月中先再覆先

網上預約張form submit唔到。
想問下點樣可以睇到醫生，街症再轉介？

冇試過

用ie

天氣凍好似特別痛

係邊個位痛? 我而家痛到吹唔到3個波

最麻煩係要諗 返屋企點訓同起身
醫院張床可以校

今日係第11日 已經唔痛 同可以側身起

個手術做左幾耐？

胸口

整條繩

我係吹波好耐 上次吹一吹個側邊好痛

今日第35日
你好勁喎 11日就側起 我而家仲要人扶...

個傷口唔痛呀
所以可以側起

反而係對手既伸展好有限
郁到某啲位會 胸肌位會痛

企既時候 對手會有啲痺

多謝你... 終於有人同我一樣隻手痺 我以為我有咩問題... 如果係咁即係正常現像

唔好亂伸展 我之前有條筋扯住 自己亂咁拉 雖然唔知係咪關拉筋事 但自此痛左兩星期仲痛緊

你側起都要用力咖喎 唔痛?

有好多次想打黑痴 但打唔到

我都係 忍住好辛苦

打唔到都痛打左既話唔知會點

勁痛!!!!! 所以我一想打就禁住個鼻唔比佢打!!!!

巴打做左幾耐

就黎1個月

試過打 好痛呀

今日見姑娘 星期五先拆線
佢話手痺呀 同伸展有限
係好正常既現象
我都唔會亂郁啦

側起唔痛呀
姑娘聽到我第十幾日可以側起
都呆一呆

手痺我都有 但得左手痺訓果陣特別痺 又唔係壓住果d

有冇人肋骨成日好似卡到個bar? 有時深呼吸/ 隻手郁都會有 位置係胸肌邊位

我都有，企直舉高隻手會feel到

會呀 有時會好痛
Btw 前晚平訓都痛 所以要攝高坐住訓

多謝大家! 我又放心哂!!!

如果訓教痛 可以試下換床褥 我琴晚換左張林d 覺得舒服左 之前張太硬

開始唔洗用繩起身了

識人有，要做手術

我寫左個blog 紀錄我手術前後既野
blog site:

facebook:

如果你朋友有興趣可以睇下

其實呢一個連登帖大家都share 左好多自己既經歷
記得share 比你朋友

訓教訓得耐成日會痺醒

暑假應該拎返出黎
好驚

今日第26日 開sem了

睇嚴重程度 不過嚴重程度都要睇醫生做一次檢查先知。去伊院排期check啦 就算要做手術都唔貴 窮撚都俾得起

做左半年打黑次都唔係幾覺痛係咪正常

我做左1年半 打乞痴仲有少少痛

lets fix our 漏斗胸 with photoshop

仆街醫生叫我照多次x光
提早埋個期覆診

屌唔係要做多次掛

做完幾耐？

你有冇唔舒服或者覺得移位

唔洗怕我都成日照

半年

唔舒服就冇
移位就.....

本身我有少少長短腳，可能移左些少都唔出奇
我唔怕做手術
係怕撞返學時間
而且今年暑期plan左做intern，
如果唔做就要寫fyp

咁巴打而家舉唔舉到鐵
我仲係淆淆地

我無舉過鐵果d
但跑步游水踩單車果d 唔會有問題
做sit up 會比較有感覺到有野頂住同少少酸痛
但係打乞痴真係痛，唔知點解

開定post2
雖然慢慢黎都得

醫生話漏斗胸同痴肺手術一齊做
index 4

見左個醫生3分鐘唔夠，close file. 佢話好輕微唔駛做

有冇人試過覆診問佢拎xray copy 或者用手機影低? 我想留個底...

做左3個月依家行路都唔係好覺有2條鐵係入口

岩岩先睇到個po 其實點為之嚴重 我個心口又係凹凹地 心肺功能又真係差過正常人少少

book定去check左先啦

醫生話我移位 要再做多次... 而家考慮緊做唔做

咁慘
係咪姿勢唔好呀

唔係呀 佢話之前一邊落左舊野馬實 但另一邊冇 好似話靈活d 定點 但而家果邊突哂出黎 走哂位 要馬實埋佢... 應該唔關姿勢事

有冇人試過再做一次 會唔會一樣咁辛苦定冇上次咁辛苦:(

諗番起果陣有幾痛我就唔會想做多次

各位巴打
我都懷疑自己有 由細到大都好瘦 骨籃又細
體能差又得棚骨
你地第一個step係點樣去睇醫生?
我意思係一開始應該搵邊到去檢查兼轉介

我見樓主條link好似係直接預約做手術?
定係包埋預約檢查?
21歲了 唔想再咁

但可以唔做咩？
你移左位

我諗可以選擇拆完再裝／拆完唔裝
不過呢兩日我都好似又痛番少少
下個月照x光希望無移位

預約睇醫生,佢會話你駛唔駛做

巴打條link 404 no found
記得之前都入到

係喎......

唔再收新症定點

不安 btw樓主會唔會開多個post

醫生建議我做 但睇完你地嘅情況好似好辛苦咁 同埋又有機會要重做就卻步了

你可以打去qe 條hotline問下

想好睇啲都做啦

都係做完果幾日辛苦 跟住無咩野

問清楚醫生 再睇前人經驗 然後睇下自己有幾想做 同幾需要做

做完手術洗唔洗插尿喉？

屙唔到就要

睇情況 我就兩次都冇插

樓主開唔開新post

都未爆

有冇人跟youtube 做完有改善？

如果真係太嚴重真係要做

yes

推爆佢

其實唔少
要就盡早做

絲打死左link你點約
分享下

想知

有fd做過佢二十幾 果時去QE探左佢幾日